反對修訂70歲以上人士優先投票及限制公眾監票人數 (最後一日)

eacenq@eac.hk

致選舉管理委員會致選舉管理委員會標題：反對修訂70歲以上人士優先投票及限制公眾監票人數《有關修訂70歲以上優先投票及限制公眾監票之人數》

本人為十八歲以上香港永久性居民，並享有投票權，就是次兩項修訂作出反對，理由如下：

一，投票是基於公平、公正、公開的基礎之下進行，若70歲以上人士能有優先投票之權利，即相當於剝削了別人之權利，違背公平選舉之原則。70歲以上士在社會裡往往能優先處理事情，都是出於別人之酌情權，並同時犧牲他人利益才能促成，並非法律上之規定。而選舉事宜下行使酌情權，豈不違背了公平的原理？另外，假設該票站主要投票人均為70歲上之人士，那在該票站之70歲以下人士，能於合理時間之內進入票站投票嗎？

二，參考鄰近地區（以台灣為例），有其中以下規定：

只有＂行動不便、乘坐輪椅或其他不適久站的民眾，可經由投票所工作人員洽商在場民眾禮讓，優先進入投票所投票＂

由以上可見，基於公平原則，台灣並沒有劃一實施優先投票的措施，而行動不便者亦仍要先諮詢在場民眾才能優先進入，符合公平、開放之原則。

三，70歲以上之居民並非一定不良於行，或不能久站。經據勞工及福利局局長羅致光所言，60歲以上才算是中年，以此計法70歲人士只相當於壯年，不能視之為傴僂老人。如劃一70歲以上有優先投票，可被視作年齡歧視之論，社會並不樂見。

另外，關於限制公眾監票人數，本人亦作出反對，理由如下：

一、投票是基於公平、公正、公開的基礎之下進行，監票亦是其中重要一環去確保以上投票順利進行及完成。

二、回歸後從1998年開始第一次公開投票起，監票方式一直行之有效，如現在才作出改變，會令人作出不必要憶測，令貴處蒙上不公之嫌。

三、選舉為公民教育重要之一環，18歲以下之香港永久居民，雖暫未有投票權利，但透過監票可學習何謂一場公平選舉，實踐課本外之公民教育。如現此加設門檻，即相當於剝削公民教育，對香港未來教育十分堪憂。

四、若隨機抽出監票人，對各方候選人實為不公，因電腦隨機抽取之監票人無法確保他們全非從屬任何一方。因此，為了眾多候選人之公平，不應設立監票人之門檻。

總括而言，以上兩項修訂均與選舉之「公平、公正、公開」之精神背道相施，就香港社會現今撕裂之情況，若貴處堅持修改以上兩項修訂，恐怕會為撕裂之社會添上一道新痕，亦令貴處蒙上不公、不正之名，祈貴處能慎慮，為公平選舉邁出重要一步為荷。

此致

致選舉管理委員會

反對修訂70歲以上人士優先投票及限制公眾監票人數 (4/4最後)

原POST

推

推·

一齊幫手send email

send完email記得share埋出，一個拉一個

tui

唔係一定要書面通知咩？

已send!!爭你啊

Push

幫推

push

一早已SEND 再推

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

咁啱呀師兄我都做緊
可唔可以入一入嚟幫幫本土議員撇除選舉不利因素,避免立法會選舉時到時發生優先老人同限制點票人數情況

行動post

做嘢啦手足

唔係7日咩

Pish

pish

睇緊城市論壇 推

send左
星星之火可燎原呀

仆街啦唔記得咗send

去到4月7

push 已send信

push
好緊要

up

TUI

推 已send

Send左，push

已send 推！

Sent

done 自己打一封

send咗